不滿小學時被揶揄「廢紙」 返母校用鈔票摑老師臉 23歲男自簽守行為

23歲男子稱讀小學時不滿被老師比喻為「回收箱入面嘅藍廢紙」，一直耿耿於懷，去年重返母校外斥責該老師，更兩度用鈔票摑打對方臉孔。男生今在西九龍裁判法院承認一項「襲擊致造成身體傷害罪」，被判以自簽2000元守行為1年，並賠償事主1000元、支付300元訟費。

報稱任金融經紀的被告莊洋洋（23歲）今承認，去年9月20日在葵涌慈幼葉漢小學外襲擊李家偉，對對方造成身體傷害。

裁判官聽畢案情後曾問被告，為何用鈔票拍打別人臉部。被告回應稱，「佢（案中事主）比喻我係回收箱入面嘅藍廢紙」。裁判官聞言表示，一個人是否受人尊重，不是視乎掙多少錢，又形容被告「咁樣做好侮辱」。

案情指出，被告讀小學時，曾因學業不佳被事主懲罰，令他耿耿於懷。至去年9月，被告在母校外情緒激動斥責事主，並用胸口撞撃事主3次，更從銀包取出11張港元和人民幣鈔票，兩度用鈔票摑打事主臉孔。被告又用手兩度抓住事主的衣領，導致對方頸部輕微擦傷。

事主其他同事見狀報警，被告在警誡下表示「我只係同佢嘈，我冇打過佢」，到其後在錄影會面時指出，自己小學時因學業不佳遭事主懲罰，故透過撞撃及用鈔票摑打對方，來表達不滿。

記足十幾年

kai子報仇
十年未晚

佢做咗好多人想做既事邊間小學

盲？

金融經紀+大疊銀紙=倫敦金???

倫敦金經紀

摑得好,痛快

十一張就串串貢

好man

睇黎呢位巴打應該係啡膠樽

包取出11張港元和人民幣鈔票

？？？？？？？？？？？？？？？？

你老母唔用一疊金牛摑佢塊臉學咩人摑
我在場一定笑鳩佢

比盡最多$10000+¥100
報復起嚟一d霸氣都無

俾盡先一萬
點學就哥

好型

見到自己母校上報

佢會搵得多過老師？ 真係傻西瓜黎

傻仔
要報仇應該小學果陣就報
果陣玩幾大都無刑責

裁判官聞言表示，一個人是否受人尊重，不是視乎掙多少錢，又形容被告「咁樣做好侮辱」。

同埋個老師講

係
不過好多所謂老師都係仆街黎